（回帶）梁耀忠再爆兩宗警疑砌生豬肉

2016年12月27日

警方再有疑似濫權及胡亂檢控個案。立法會議員梁耀忠出席東網時事評論節目《阿王辣爆》時透露，有市民被便衣警察針對向他求助，事主遭警方控告強姦失敗後，改為告他詐騙；又向事主明言「見鑊打鑊」，事主被打得驗傷2次，目前寧留在荔枝角拘留所而不敢外出。另一宗則是多年前發生的一宗銅鑼灣百德新街的劫殺案，該案事主懷疑被警方「砌生豬肉」，屈打成招。

梁耀忠在節目中表示，他正跟進一宗懷疑警方「砌生豬肉」個案，指事主目前寧願留在荔枝角拘留所都不敢外出，原因是遭便衣警察針對。梁引述事主稱，便衣警察向事主明言「我會搞死你，一定不會放過你」，而事主曾遭警員毆打，更先後2次驗傷。除了遭受暴力對待，事主更稱遭警方誣告強姦，幸化驗DNA後證實犯人並非事主，惟警方轉而控告事主詐騙。

梁耀忠又透露一直跟進另一個案十多年，該案主事被指涉及銅鑼灣百德新街的劫殺案，最後認罪被判終身監禁，目前已入獄十多年。梁稱事主多年來堅稱是清白，而梁亦曾觀看主事錄口供的影片，首次事主矢口否認，但第二次則是警員問任何問題，事主則回答「是」，梁稱事主向他透露遭警員「打到飛起」，不得不認罪。

梁耀忠指曾就此案向特首梁振英反映，惟亦明白事主已經認罪，難以翻案。他指上述2案均反映警方針對性執法及濫權問題嚴重，與早前以「廚房藏刀」作拘捕理由一事性質雷同，擔心警方「砌生豬肉」及「屈打成招」的風氣會繼續蔓延。

如果有巴打比差佬搵上門
要打好百二分精神
千祈唔好比人屈藏毒或者屈管有兒童色情

如果唔係 告唔入非法集會你都要坐

push

推

係時候推返d休班警 當班警 退休警出黎啦

無褲袋遭警誣褲袋有冰 拘468日
被屈藏毒 男子控一哥索400萬
【本報訊】53歲電腦技工前年返回秀茂坪寓所時遭警方截停，他被指於褲袋內藏有冰毒，家中又有包裝工具，惟當日他所穿褲子根本無褲袋，涉案毒品和證物亦無其指紋，最後他獲判無罪。他稱被警方插贓誣告、惡意檢控，令他無辜被拘押468天，飽受精神和情感傷害，女朋友更離他而去，他為此入稟高等法院向警務處處長索償近400萬元。
記者：蔡少玲 陸羽平

原告林偉業（譯音），被告為代表警務處處長的律政司司長。警察公共關係科回覆本報稱，警方會就事件作了解。記者昨到原告家造訪，但只有其父母在家。本報後來接觸到原告，他稱因含冤受屈才提出訴訟，「心情梗係唔好受，唔通好舒服咩？」，但對於訴訟內容，他說是他與警方間的事，不想張揚。
據了解，原告人本身案底纍纍，包括襲警、傷人及與毒品有關罪行。案發當日葵青反黑組收到線報，跨區採取行動。案發時，被告菲籍同居女友也在場。入稟狀指，原告於2014年5月15日返回秀茂坪寓所，啟門之際突遭警員截查。警方後來指控他於褲袋內藏3包共重55.27克冰毒，還指他在警誡下招認毒品是自用。警方案情指，搜查下於原告寓所發現一個裝有液體及插有兩支飲管的綠色玻璃樽、13個包裝膠袋，及一個電子磅。

證物無事主指紋DNA

案件去年8月於高院審訊，原告堅稱從無招認，更指當時穿的運動褲褲袋早被剪走，袋口也縫上。而法證結果亦顯示，3包冰毒上並無林的指紋或褲子布質纖維、電子磅等證物亦沒其指紋或DNA。經審訊後，原告獲陪審團一致裁定販毒罪名不成立，主審法官張慧玲當時指，林的行為並無自招嫌疑，故判他可獲訟費。
原告在入稟狀指，當日警員截停他後帶他返單位，當時大門已打開，兩警向他展示毒品和電子磅後要他認罪，更恐嚇若不認罪會將其女友一併拘捕，原告拒絕。
他指警方惡意檢控令他隨時被判最高10年的監禁，他為此感屈辱、驚恐和自尊盡失，亦令80歲母親擔心，他在女友和鄰居面前被扣手銬，使他尷尬萬分。女友被捕扣留兩個多月後，更與他分手。他指警方陷害他，行為可恥，應作懲罰性賠償，連同他被捕後失去工作、扣押期間的伙食費和寓所財物被盜的損失，索償總數397萬元。
案件編號：HCA2827/16

痴撚線
黑警真係黑警 亂鳩黎都得

遇到警犬 大家最好學教授依招保障自己先

真係一個冇人格豬狗

照屈你藏毒之類

冇褲袋ge褲唔知保到幾多次